const questions = [
    {
        "question": "Câu 251: Để quốc Mỹ phải chấp nhận cuộc đàm phán với Chính phủ nước Việt Nam dân chủ cộng hoà ở Pari vào thời gian nào?",
        "options": [
            "A. 12/1968",
            "B. 1/1969",
            "C. 3/1970",
            "D. 4/1971"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 252: Mĩ tiến hành cuộc chiến tranh bằng không quân và hải quân phá hoại miền Bắc Việt Nam lần thứ hai với mục đích chủ yếu là...",
        "options": [
            "A. cứu nguy cho chiến lược “Chiến tranh đặc biệt\", kết thúc chiến tranh",
            "B. trả đũa việc Quân giải phóng tiến công doanh trại quân đội Mĩ ở Plây-ku",
            "C. uy hiếp tinh thần, làm lung lay ý chỉ chống Mĩ của quân dân hai miền Nam – Bắc",
            "D. cứu nguy cho chiến lược Việt Nam hóa chiến tranh, tạo thế mạnh khi đàm phán"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 253: Quyền dân tộc cơ bản của nhân dân ta được khẳng định trong Hiệp định Pari năm 1973 là gì?",
        "options": [
            "A. Độc lập, chủ quyền",
            "B. Thống nhất, độc lập, hòa bình, toàn vẹn lãnh thổ",
            "C. Toàn vẹn lãnh thổ",
            "D. Độc lập, chủ quyền, thống nhất và toàn vẹn lãnh thổ"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 254: Mỹ tiến hành cuộc đảo chính ở Campuchia vào thời gian nào?",
        "options": [
            "A. 2/1969",
            "B. 3/1969",
            "C. 3/1970",
            "D. 5/1971"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 255: Nhiệm vụ cơ bản của miền Bắc nước ta trong thời kỳ 1965 – 1968 là...",
        "options": [
            "A. chiến đấu chống chiến tranh phá hoại lần thứ nhất của Mỹ",
            "B. tiếp tục chi viện cho miền Nam kháng chiến chống Mỹ",
            "C. vừa chiến đấu, vừa sản xuất và làm nghĩa vụ hậu phương lớn",
            "D. chuyển mọi hoạt động từ thời bình sang thời chiến"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 256: Cuộc hành quân \"Lam Sơn 719\" của Mỹ - Nguỵ bị đánh bại vào thời gian nào?",
        "options": [
            "A. 1970",
            "B. 1971",
            "C. 1972",
            "D. 1973"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 257: Các chiến lược chiến tranh Mĩ thực hiện ở miền Nam Việt Nam (1954-1975) đều...",
        "options": [
            "A. dùng chính sách bình định nhằm chiếm đất giành dân",
            "B. có sự tham gia của quân đội viễn chinh và đồng minh",
            "C. dùng thủ đoạn tìm diệt và bình định",
            "D. mở rộng chiến tranh xâm lược ra toàn Đông Dương"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 258: Cuộc Tổng tiến công chiến lược năm 1972 của quân và dân miền Nam đã buộc Mĩ phải....",
        "options": [
            "A. thừa nhận sự thất bại của chiến lược “Chiến tranh cục bộ\"",
            "B. tuyên bố “Mĩ hóa\" trở lại cuộc chiến tranh xâm lược Việt Nam",
            "C. chấp nhận đến đàm phán ở Pa-ri để bàn về chấm dứt chiến tranh",
            "D. phải kí Hiệp định Pari về chấm dứt chiến tranh, lập lại hòa bình ở Việt Nam"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 259: Điểm giống nhau cơ bản của ba chiến lược “Chiến tranh đặc biệt\", “Chiến tranh cục bộ” và “Việt Nam hóa chiến tranh” là...",
        "options": [
            "A. loại hình chiến tranh xâm lược thực dân kiểu mới của Mỹ",
            "B. tiến hành bằng quân đội đồng minh của Mĩ",
            "C. tiến hành bằng quân đội Mỹ",
            "D. Mĩ đưa quân đội đến tham chiến trực tiếp"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 260: Thắng lợi nào của quân dân Việt Nam ở miền Nam đã buộc Mĩ phải tuyên bố “phi MĨ hóa\" chiến tranh xâm lược?",
        "options": [
            "A. Cuộc Tiến công chiến lược năm 1972",
            "B. Cuộc Tổng tiến công và nổi dậy Xuân 1968",
            "C. Trận \"Điện Biên Phủ trên không\" năm 1972",
            "D. Cuộc Tổng tiến công và nổi dậy Xuân 1975"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 261: Nguyên nhân quan trọng nhất dẫn đến thắng lợi của cuộc kháng chiến chống Mỹ (1954-1975) là...",
        "options": [
            "A. Sự lãnh đạo sáng suốt của Đảng, với đường lối đúng đắn, sáng tạo",
            "B. Nhân dân Việt Nam giàu lòng yêu nước, đoàn kết chống ngoại xâm",
            "C. Có hậu phương miền Bắc vững mạnh",
            "D. Sự phối hợp chiến đấu và giúp đỡ nhau của 3 nước Đông Dương"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 262: Hội nghị nào của Đảng quyết định mở cuộc Tổng tấn công và nổi dậy giải phòng Sài Gòn trước tháng 5-1975?",
        "options": [
            "A. Hội nghị Trung ương 21 - Khóa III của Đảng (7-1973)",
            "B. Hội nghị Bộ Chính trị (10-1974)",
            "C. Hội nghị Trung ương 23 - Khóa III của Đảng (12-1974)",
            "D. Hội nghị Bộ Chính trị (3-1975)"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 263: Chiến thắng nào của quân dân miền Nam đã chuyển cuộc kháng chiến chống Mĩ, cứu nước sang giai đoạn mới: từ tiến công chiến lược sang tổng tiến công chiến lược trên toàn miền Nam?",
        "options": [
            "A. Tây Nguyên",
            "B. Huế - Đà Nẵng",
            "C. Hồ Chí Minh",
            "D. Đường 14 - Phước Long"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 264: Hội nghị nào của Ban Chấp hành Trung ương Đảng đề ra chủ trương hoàn thành thống nhất nước nhà về mặt nhà nước, đưa cả nước tiến lên chủ nghĩa xã hội?",
        "options": [
            "A. Hội nghị TƯ 24 Khoá III (9-1975)",
            "B. Hội nghị TƯ 24 Khoá III (11-1975)",
            "C. Hội nghị TƯ 24 Khoá III (4-1976)",
            "D. Hội nghị TƯ 24 Khoá III (5-1976)"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 265: Ý nghĩa quốc tế của cuộc kháng chiến chống Mỹ cứu nước (1954 – 1975) ở Việt Nam giành thắng lợi là...",
        "options": [
            "A. Chấm dứt ách thống trị của chủ nghĩa đế quốc trên đất nước ta",
            "B. Hoàn thành cuộc cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân trong cả nước",
            "C. Mở ra kỷ nguyên đất nước độc lập, thống nhất, đi lên chủ nghĩa xã hội",
            "D. Cổ vũ phong trào đấu tranh giải phóng dân tộc trên thế giới"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 266: Bộ Chính trị đã ra chỉ thị về việc lãnh đạo tổng tuyển cử trong cả nước vào ngày nào?",
        "options": [
            "A. 30/12/1975",
            "B. 2/1/1976",
            "C. 3/1/1976",
            "D. 30/1/1976"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 267: Nhân tố hàng đầu quyết định đến thắng lợi của cuộc kháng chiến chống Mĩ (1954- 1975) là gì?",
        "options": [
            "A. Sự đoàn kết chiến đấu của nhân dân 3 nước Đông Dương",
            "B. Sự ủng hộ, giúp đỡ của các nước xã hội chủ nghĩa",
            "C. Sự lãnh đạo đúng đắn và sáng suốt của Đảng",
            "D. Hậu phương miền Bắc được xây dựng vững chắc"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 268: Chiến thắng nào sau đây KHÔNG phải là thắng lợi quân sự của quân dân miền Nam chống chiến lược “Chiến tranh cục bộ\" của Mỹ?",
        "options": [
            "A. Chiến thắng Bình Giã (2/1964)",
            "B. Chiến thắng Vạn Tường (8/1965)",
            "C. Chiến thắng hai mùa khô (1965–1966) và (1966 – 1967)",
            "D. Cuộc Tổng tiến công Tết Mậu Thân 1968"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 269: Trước tình hình so sánh lực lượng thay đổi có lợi cho cách mạng, Bộ chính trị Trung ương Đảng đã đề ra kế hoạch giải phóng miền Nam...",
        "options": [
            "A. trong năm 1973 và 1974",
            "B. trong năm 1974 và 1975",
            "C. trong năm 1975 và 1976",
            "D. trong năm 1976 và 1977"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 270: So với Chiến dịch Điện Biên Phủ (1954), Chiến dịch Hồ Chí Minh (1975) có điểm khác biệt là...",
        "options": [
            "A. được mở khi cách mạng Việt Nam đã giành quyền chủ động trên chiến trường",
            "B. trận đánh quyết định, đỉnh cao của cuộc kháng chiến chống đế quốc xâm lược",
            "C. huy động lực lượng chiến đấu đến mức cao nhất",
            "D. địa bàn diễn ra chiến dịch chủ yếu là ở đô thị"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 271: Hội nghị hiệp thương chính trị giữa đoàn đại biểu miền Bắc và đoàn đại biểu miền Nam đã họp ở đâu?",
        "options": [
            "A. Hà Nội",
            "B. Sài Gòn",
            "C. Huế",
            "D. Đà Nẵng"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 272: Thắng lợi nào của Việt Nam đã “đi vào lịch sử thế giới như một chiến công vĩ đại của thế kỷ XX, một sự kiện có tầm quan trọng quốc tế to lớn và có tính thời đại sâu sắc”?",
        "options": [
            "A. Cách mạng tháng Tám năm 1945",
            "B. Chiến dịch Điện Biên Phủ năm 1954",
            "C. Chiến dịch Hồ Chí Minh năm 1975",
            "D. Thắng lợi của cuộc kháng chiến chống Mỹ 1975."
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 273: Thắng lợi then chốt mở màn cho chiến dịch Tây Nguyên từ ngày 4/3 đến 24/3/1975 là thắng lợi ở...",
        "options": [
            "A. Pleiku",
            "B. Kon Tum",
            "C. Buôn Ma Thuột",
            "D. Bảo Lộc"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 274: Thắng lợi nào của quân dân miền Nam buộc Mỹ phải thừa nhận thất bại của “Chiến tranh cục bộ\"?",
        "options": [
            "A. Chiến thắng Vạn Tường (8/1965)",
            "B. Chiến thắng mùa khô lần thứ nhất (1965-1966)",
            "C. Chiến thắng mùa khô lần thứ hai (1966-1967)",
            "D. Cuộc Tổng tiến công Xuân Mậu Thân 1968"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 275: Chiến thắng tiêu biểu của ta trong các hoạt động quân sự ở vùng Đông Nam Bộ cuối năm 1974 – đầu 1975 là...",
        "options": [
            "A. Chiến thắng đường 9 - Nam Lào",
            "B. Chiến thắng Phước Long",
            "C. Chiến thắng Bình Giã",
            "D. Chiến thắng Đồng Xoài"
        ],
        "answer": 1
    }
];



let currentQuestionIndex = 0;

// Hiển thị câu hỏi
function showQuestion() {
    const quizContainer = document.getElementById("quiz-container");
    quizContainer.innerHTML = ""; // Xóa nội dung cũ

    const questionData = questions[currentQuestionIndex];
    const questionTitle = document.createElement("h2");
    questionTitle.textContent = questionData.question;

    quizContainer.appendChild(questionTitle);

    questionData.options.forEach((option, index) => {
        const optionButton = document.createElement("div");
        optionButton.classList.add("option");
        optionButton.textContent = option;

        // Gắn sự kiện click cho mỗi lựa chọn
        optionButton.addEventListener("click", () => handleAnswer(index));
        quizContainer.appendChild(optionButton);
    });
}

// Xử lý chọn đáp án
function handleAnswer(selectedIndex) {
    const questionData = questions[currentQuestionIndex];
    const options = document.querySelectorAll(".option");

    // Kiểm tra đúng hay sai
    options.forEach((option, index) => {
        if (index === questionData.answer) {
            option.classList.add("correct"); // Đáp án đúng
        }
        if (index === selectedIndex && index !== questionData.answer) {
            option.classList.add("incorrect"); // Đáp án sai
        }
        option.style.pointerEvents = "none"; // Vô hiệu hóa các lựa chọn
    });

    // Hiển thị nút "Câu tiếp theo"
    document.getElementById("next-btn").style.display = "block";
}

// Chuyển đến câu hỏi tiếp theo
document.getElementById("next-btn").addEventListener("click", () => {
    currentQuestionIndex++;
    if (currentQuestionIndex < questions.length) {
        showQuestion(); // Hiển thị câu hỏi tiếp theo
        document.getElementById("next-btn").style.display = "none"; // Ẩn nút
    } else {
        // Kết thúc bài trắc nghiệm
        const quizContainer = document.getElementById("quiz-container");
        quizContainer.innerHTML = `<h2>Bạn đã hoàn thành bài trắc nghiệm!</h2>`;
        document.getElementById("next-btn").style.display = "none";
    }
});

// Bắt đầu bài trắc nghiệm
showQuestion();